英外交部關注15民主派被捕 彭定康轟進一步埋葬一國兩制

英外交部關注15民主派被捕 彭定康轟進一步埋葬一國兩制

資深大律師李柱銘、大律師吳靄儀等15名民主派今日（18日）先後被捕，被控組織及參與未經批准集結等罪，5月18日提堂。英國外交部表示關注，指出和平示威權利受《中英聯合聲明》和《基本法》保障，有關當局應避免對局勢火上加油的舉動，期望任何拘捕及法律程序都公平公開。
前港督彭定康發表聲明指出，涉案遊行示威有數以百萬計香港市民參加，但警方只拘捕十多名傑出的（distinguished）港人，這是獨裁政府所為而非法治；對撐起港人生活方式的價值來說，這次拘捕行動是一次史無前例的衝擊。他批評港府的舉動顯示北京決心壓制香港，並在世人聚焦處理新型冠狀病毒大流行之時，聯同「順從北京的香港政府」（subservient government in Hong Kong）進一步埋葬一國兩制。

他又提及，中聯辦稱國務院港澳辦和中聯辦（兩辦）不受《基本法》所限，形容此鹵莽的說法顯示中國國家主席習近平決意拋棄中央以往的政策，為此不惜破壞香港人的生活方式。他呼籲所有知道守護香港高度自治的重要的各國政府和議會，立即發聲反對香港政府和警方的所作所為。

另外，曾聯署關注香港警暴英國前外相聶偉敬（Malcolm Rifkind）亦發聲明，指出香港警方拘捕「香港民主教父」李柱銘等人，是對《中英聯合聲明》和《基本法》所保障的香港自由、法治和自治一次令人震驚（appalling）的衝擊，呼籲國際社會向北京明確指出，此舉不但不能接受，更會被視為破壞香港自由和國際法治秩序的舉動。

日落帝國:沒事兒沒事兒

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

日落: 表示關注

英口交部

係咁架啦大佬，自己國內都比肺炎搞到仆街

邊有心力幫你

冇NMSL肺炎嗰陣又有幫咩

講完啦 有咩實際行動1

其實彭定康呢班而家係英國仲有冇影響力

黑警港共

分清楚莊閒先啦

一邊求人做野, 一邊日落/英狗

冇, 自身都難保

一國兩制都幾襟玩
可以葬送咁多次
唔講我都唔知依樣野原來仲存在

冇肺炎嗰陣
美國都已經通過咗人權法
對比日落帝國.....表示關注，完

British no longer care HK

Tweet

他呼籲所有知道守護香港高度自治的重要的各國政府和議會，立即發聲反對香港政府和警方的所作所為。

聲波武器
其實大家都明救香港只有立即制裁

大陸佬可以叫老婆做雞搵錢
送兩母女比老領導屌搏升
你口攻真係無用

你快D俾返居留權我哋就得啦，唔洗講咁多架。

埋葬好多次啦喎 法治幾乎埋葬哂

then?
咪又係得把口

冇計 肥彭依家都冇權

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！